\section*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

Программы настройки раскладок клавиатуры существуют давно, однако современные тенденции требуют постоянного обновления существующих решений. Этот проект особенно актуален, поскольку помогает пользователям повысить удобство работы с компьютерами и планшетами, адаптировав ввод текста именно под себя, поддерживая развитие российского программного обеспечения.

Использование специализированных программ для кастомизации клавиш имеет несколько важных преимуществ:

\begin{enumerate}
\item Удобство: возможность настроить каждую отдельную клавишу под индивидуальные предпочтения, оптимизировать рабочий процесс и минимизировать усталость рук.
\item Экономичность: нет необходимости покупать новую клавиатуру каждый раз, когда хочется изменить её функциональность. Достаточно обновить программное обеспечение и перенастроить клавиши самостоятельно.
\item Расширяемость: программы позволяют легко добавлять новые слои раскладки, изменять поведение отдельных кнопок, включая поддержку мультимедийных функций и макросов.
\item Повышение производительности: благодаря возможности быстро переключаться между различными режимами ввода, улучшаются скорость набора текста и эффективность труда.
\end{enumerate}

В процессе выполнения выпускной квалификационной работы (ВКР) была разработана программно-информационная система для клавиатуры Charybdis 4x6 Mk2, позволяющая настраивать и сохранять собственные раскладки клавиш. Интерфейс программы интуитивно понятен.

Проведённые испытания подтвердили стабильность и работоспособность всех заявленных функциональных возможностей. 

Программа показала свою пригодность для повседневного использования и выполнила все задачи, указанные в техническом задании.

Разработанный продукт готов к дальнейшему развитию и применению пользователями. После финальной проверки и возможного расширения функциональности он сможет значительно облегчить жизнь пользователей сплит-клавиатур, улучшая качество работы и сокращая расходы на приобретение новых устройств.

Работа позволила закрепить знания и умения, полученные в рамках дисциплин четвёртого курса, а также развить профессиональные навыки программирования на языке Python.
