\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: Charybdis 4x6 Mk2, QMK, Python, функция, библиотека, пользователь, степ, языковая раскладка, раскладка клавиатуры, слой, настройка, файл, прошивка, язык программирования.

Объектом разработки является программно-информационная система для клавиатуры Charybdis 4x6 Mk2

Целью работы является разработка программного обеспечения, которое позволит пользователю легко и удобно в визуальном формате настроить нужные для него элементы клавиатуры.

В процессе создания программного обеспечения для Charybdis 4x6 Mk2 были выделены основные функции, которые впоследствии и были реализованы в данной выпускной работе. Также был спроектирована и реализована визуальная составляющая программы.

При разработке данного программного продукта использовался язык программирования Python.

Программный продукт может быть использован широким кругом лиц в личных целях для экономии средств и повышения собственного комфорта и уровня мобильности.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keywords: Charybdis 4x6 Mk2, QMK, Python, function, library, user, step, language layout, keyboard layout, layer, configuration, file, firmware, programming language.

The object of development is a software and information system for the Charybdis 4x6 Mk2 keyboard.

The aim of the work is to develop software that will allow the user to easily and conveniently configure the desired keyboard elements in a visual format.

In the process of creating the software for the Charybdis 4x6 Mk2, the main functions were identified and subsequently implemented in this graduation work. The visual component of the program was also designed and implemented.

The Python programming language was used in the development of this software product.

The software product can be used by a wide range of individuals for personal purposes to save money and increase their own comfort and level of mobility.
\selectlanguage{russian}
